戴耀廷拆局！ 見證香港之死 傳媒司法全面淪陷 東方之珠走上末路 那夜凌晨，我在等巴士參加香港的葬禮

戴耀廷拆局！
見證香港之死 傳媒司法全面淪陷 東方之珠走上末路
(D100 上兵伐謀) 主持：戴耀廷，陳珏明
【那夜凌晨，我在等巴士參加香港的葬禮】
Sep 25, 2020

D100 Radio
512K subscribers

中共對待香港民主抗爭的手法，而背後就是中共對港的政策，尤其是中共對香港民主發展的取態。內、外循環交互輾動的狀態下，承受最大壓力的，並不是香港與西方自由世界，其實是正中的那個連接點，就是中共及其操控的特區政權。

中共陷進了內、外交困的局面，對內在香港，即使投入大量資源，也不能把香港民主抗爭的力量一下子消滅。中共雖完全有能力這樣做，但這會立時摧毁香港原有所有的制度，損失會是巨大的。這也必會引發國際社會更全面的封殺，因而不能不給香港民主抗爭力量一些空間。但一旦留了空間，香港民主抗爭力量又可用方法去積聚起更大的抗爭力量，令下一波抗爭運動再出現大型爆發時，局面就更難控制。中共沒有選擇，就只有再提升打壓的力度。

中共與西方自由世界關係已經破裂，令香港以至內地要在疫後經濟復蘇變得更困難，因而內部管治就會面對更大的壓力。在兩個循環的不斷相互擠壓下，中共實是承受着愈益龐大的壓力，只是沒人知道離崩潰的臨界點還有多遠。

現在是考驗香港民主抗爭力量及中共各自的韌力，看誰能承受得到更大的壓力，直至有一方放棄或斷裂，這內、外循環所連結的3個點，相互之間的輾動及撞擊才會終結。

訓左咁多年先醒